新手想買部無反 求推介

想買新方便帶出街嘅機影下相，
應該都係買kit set嫁喇唔洗煩
我對sony嘅a6000或者a6300都幾有興趣，
上網睇過啲comparision又唔太識

屌未打完就出撚咗post

想講因為價錢都差幾千蚊，但上網睇完啲比較都唔太知應唔應該買部貴少少
求意見，或者講下有冇咩幾推介，
budget 6-7k都okay
唔該

我都係新手睇緊
fujifilm x-t1 or 10 同Sony a6000比 價位好似差唔多

X-T10
易用相靚

我都有睇過xt10呀，但真係唔知應該點揀

竟然 我仲以為sony算係比較易用所以諗sony
其實操作上同啲相出黎有冇啲咩大分別可以比較下？
利申 乜都唔識

X-mount 可以配咩鏡
Fuji 好似自成一格咁

操作係xt10好啲（個人覺得）

緊係xt10
新手唔執相可以jpg直出
鏡又靚 kit鏡都夠哂玩
Sony你識執相就買得過 不過啲鏡冇fuji咁好j

我都諗緊買sony a6000 canon m3 定xt10好

我應該都係買a6000 + sel24f18z
有冇手足有咩意見？

sony

咪話諗住囉 冇其他意見咪話冇囉

Xt-10
快樂使用中

我都想出翻部，如果o記 em10 mark II 定xt10好

留名

順便想問依家a6000二手套機大約幾銀
用緊富士仔 但影貓成日影5到全相 追唔到焦

無知一問 去邊度買/睇最好

同求 諗緊買xt10定xt1好

A6000 萬能插

話富士操作好過sony 既係咪未用過sony

富士係貪佢相色靚 唔洗執直出

a6000 kit 加 touit

Between xt10正

玩後製-》a6000+sel1670
JPEG-> xt10+1855kit

連拍sony好，影動態野a6000會好過xt10, 但係冇乜靚鏡用，fuju貪佢d色，鏡頭都齊

a6000同a6300嘅分別係，後者對拍片支援度高好多，要拍片就後者，否則前者夠做。當然仲有部a6500有埋五軸防震仲正啦

跟住你問x-t10同a6000啦，如果預算比較寬鬆同埋鍾意/唔討厭後制，就當然揀a6000啦。同埋你一嚟就講24/1.8呢支定焦，應該都做過功課，可以去馬

但係如果你話唔鍾意執相，同埋堅係新手唔識。咁x-t10配1855變焦會抵玩同適合好多嘅。

利伸：用緊a6000禾用過富士

你肯定未用過fuji, 因為我用過sony, sony淨係講啲制既擺位同menu都夠on9

不過對焦勁， 唔好話我唔持平

a6000同a6300嘅分別係，後者對拍片支援度高好多，要拍片就後者，否則前者夠做。當然仲有部a6500有埋五軸防震仲正啦

跟住你問x-t10同a6000啦，如果預算比較寬鬆同埋鍾意/唔討厭後制，就當然揀a6000啦。同埋你一嚟就講24/1.8呢支定焦，應該都做過功課，可以去馬

但係如果你話唔鍾意執相，同埋堅係新手唔識。咁x-t10配1855變焦會抵玩同適合好多嘅。

利伸：用緊a6000未用過富士

用緊A5100 + sel28f20 fe

千祈唔好m3 你買完唔後悔我表演含自己條撚
睇網上review都知

我自己用a6000 同樣新手買冇耐
同巴打講一樣直出冇xt10咁靚
自問冇心機執相就xt10啦

屌，又唔係中幅同大底機。APSC無反可以個操控可以爭幾多，有分別都唔會影響正常影相啦。咁都好嘈

係啦，仲有就係題材。如果影動物或者小朋友呢類郁得玩嘅，a6000追焦性能會好過x-t10好多。當然如果夠錢去到x-t2呢級旗艦就無問題啦。至於返嚟正題，a6000同x-t10要點揀，上面就講咗要考慮嘅重點。自己去攞部機試埋手感決定啦

a5100配支FF鏡做乜

唔係話要品牌大戰， 不過fuji個操作真係正到令人甘願trade off畫質由ff降返去apsc， 淨係快門聲都已經好聽好多

有興趣既平平地入部xt10配35.4你就明

當然呢度點解分左兩批人，就係因為呢啲emotional既野，一批人要實際, 畫質至上， 影到靚相其他都冇所謂->sony, 一批人鐘意埋啲emotional野， 鐘意影相果陣享受埋部機既外觀， 操作， 所以就揀fuji

講緊係xt1年代， 你上到去而家既旗艦級個追焦都近乎平手， 如果計埋fuji個customs af-c fuji隨時會羸， 不過fuji個face recognition差sony幾條街

利申： 我都用過a5100

加多少少上xt1啦

山窮水盡放m3 好新
有意留contact

rip

+1, 仲買xt10好傻

你攞過xt10上手再攞em10m2上手你就知分別

用過xm1, 有pasm mode
但fuji唔係個個款都有pasm

攞a5100同x-t10比操作，真係唔知講乜好

無反覺得o記算抵玩
買部m5系列配1240 f2.8當天涯鏡
已經萬用咁濟

多謝巴打咁詳細解答 喺高登開post就梗係要功課先啦博俾人屌咩

btw我其實都係用黎影下貓同埋旅行影景，
拍片應該比較少，
同埋諗住用熟咗可能會full frame
所以而家應該a6000都夠做

搭單問埋sigma啲鏡係咪好多都要用adaptor先用到落e mount?

唔知感性同實際有咩邏輯矛盾，講到二元對立咁。Fuji鏡群都影到靚相都有畫質，Sony無反玩舊鏡都係講味道講Feel。

你因為操作而由全幅落APSC，無問題呀。亦都有人因為富士色而入坑。鍾意邊個牌子咪直接講，唔使攞第二個牌子嚟做墊腳石嘛。重點係啲比較，成日都唔係Fair Test都好比

用緊a6000 kitset 諗住放 有無興趣

Xt1 kit 行 幾錢度

價格網俾到參考價你

有 幾錢放

O記em10 mark II係咪可以唔洗諗

醒唔起呢到係lihkg 仲諗住無左含撚貓個台討論氣氛咁好

Fuji xa2

想知無反同單反主要分別
係咪個對焦速度，可以直接窗仔睇景，同解像度？

我都有喎 不過慢咗

我都有興趣呀留個靚名先
btw lihkg係咪仲未有得pm

諗住$4800走 少用同埋支55210無用過

Fuji t-10正，
（canon 6D用家，有興趣買fuji）

睇黎巴打你唔太知價
而家單kit 水貨全新 4000唔洗 dcfever雙kit二手價都係大約4000

無惡意唔係想壓價

6300 同前6000 用家here

其實6300 jpg調色遠超6000
另外raw noise control 好足足一級
6300 性價比唔算差
但拍4K你唔上腳架啲片基本上係不可用

而6000就如你係唔鐘意大執相就唔好考慮

仲心大心細緊呀
係咪a6000嘅話啲相真係唔洗諗直出？

我睇a6000淨body水貨3400喎
巴打有冇推介邊度買水貨會比較好？
我初步睇過有間叫aXtshop嘅好似okay咁 ?

唔介意二手xt1最抵玩

點解冇人提o記 最近都想入手部無反 人景運動都想影 外加拍片 因為聽講fuji對焦慢就冇諗住買 o記機有冇邊部推薦 筆直5k-7k

富士嘅話，而家入x-t1好過入x-t10啦

其實唔係唔得，微調完WB調色同風格檔。技術中級嘅都可以直出，不過執完會靚好多，可玩性又多啲

明白，應該6000會岩我budget同埋抵hi啲嘅咁
另外想問配鏡，
第一支主要想snap, 所以傾向想要大光圈，
初步睇sel24f18最岩心水，但覺得有小小貴，
想問巴打有冇啲類似嘅鏡但平少少可以推介下？
唔該晒呀

第二支就應該會入sel1018或者rokinon 12mm
但手動focus會唔會好難駕馭lol？

大光圈？其實sel24f18好嘢嚟，可以二手入，到時升級再放。如果二手都覺得貴，就緊係Sigma 30/1.4 | C啦

至於廣角，其實支1018真係幾方便。要抵就實係三洋12㗎啦，不過影景除咗星星都係收光圈，景深問題不大。至於要大光圈影星時，都落腳無限遠慢慢搞㗎啦

我見dc fever sel24f18有人二手放5k, 算唔算抵hi?
我都有睇sigma 30!!! 不過搞唔清楚佢係咩mount
唔該晒你呀巴打！！

咁我又一樣用過a7, rx100m3, 甚至用過c記，sony又唔係樣樣都好既， 間間廠賣點唔同

我因為兩個system都用過之後既個人見解姐， 冇乜矛盾， 只係睇你prefer邊樣

sorry真係唔係想品牌大戰 當我冇講過

thx巴打 最近先有依個念頭 淨係睇左官方價無睇二手價 我見支55210無用過先想蝕少啲